% modules\theorems.tex

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%FIRST CHAPTER
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% first chapter lemmas
\newcommand{\sigmaAlgebraIntersection}{
    \begin{lemma}{Interseção de \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-álgebras é \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-álgebra}{sigma_algebra_intersection}
        Seja $X$ um conjunto e $\{\Sigma_i\}_{i\in\mathcal{I}}$ uma família de \nameref{def:sigma_algebra} de $X$. Então, $\cap_{i\in\mathcal{I}} \Sigma_i $ é uma \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-álgebra de $X$.
    \end{lemma}
}

\newcommand{\generatedSigmaAlgebraIsUnique}{
    \begin{lemma}{Unicidade da \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-álgebra gerada}{generated_sigma_algebra_is_unique}
        Seja $X$ um conjunto e $\mathcal{C}\subset \powerset{X}$. Então, a \nameref{def:generated_sigma_algebra} por $\mathcal{C}$ é única.
    \end{lemma}
}

\newcommand{\sigmaAlgebraGeneratedBySubset}{
    \begin{lemma}{\texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-álgebra Gerada Por Subconjunto}{sigma_algebra_generated_by_subset}
        Seja $\mathcal{C}\in \powerset{X}$. Se $E\in \sigma [\mathcal{C}]$, então $\sigma [E] \subset \sigma [\mathcal{C}]$.
    \end{lemma}
}

% first chapter propositions
\newcommand{\generatedSigmaAlgebraCharacterization}{
    \begin{proposition}{Caracterização da \texorpdfstring{$\sigma$}{sigma}-álgebra gerada}{generated_sigma_algebra_characterization}
        Sejam $X$ um conjunto, $\mathcal{C}\subset \powerset{X}$ e $\mathcal{J}=\{\Sigma_j\}$ a família de todas as $\sigma$-álgebras de $X$ que contém $\mathcal{C}$. Então,
        \begin{equation*}
            \sigma [\mathcal{C}] = \bigcap_{\Sigma_j\in\mathcal{J}} \Sigma_{j}.
        \end{equation*}
    \end{proposition}
}

\newcommand{\productSigmaAlgebraOfCountableFamily}{
    \begin{proposition}{\sigmaAlg produto de família enumerável}{product_sigma_algebra_of_countable_family}
        Seja $I$ um conjunto enumerável e $\{X_i\}_{i\in I}$ uma família de espaços mensuráveis. Então
    \begin{equation*}
        \bigotimes_{i\in I} \Sigma_i=\generateSigmaAlg{\left\{\prod_{i\in I} E_i; E_i\in \Sigma_i\right\}}.
    \end{equation*}
    \end{proposition}
}

\newcommand{\productSigmaAlgebraOfFamiliesGeneratedBySet}{
    \begin{proposition}{\sigmaAlg produto de famílias geradas por conjuntos}{product_sigma_algebra_of_families_generated_by_sets}
        Seja $\{X_i\}_{i\in I}$ uma família de espaços mensuráveis tal que cada $\Sigma_i=\sigma [\mathcal{C}_i]$. Então
    \begin{equation*}
        \bigotimes_{i\in I} \Sigma_i=\generateSigmaAlg{\left\{\pi_i^{-1}(E_i); E_i\in \mathcal{C}_i, i\in I\right\}}.
    \end{equation*}
    \end{proposition}
}

\newcommand{\productSigmaAlgebraOfMetricSpaces}{
    \begin{proposition}{\sigmaAlg produto de família de espaços métricos}{product_sigma_algebra_of_metric_spaces}
        Seja $\{X_i\}_{i=1}^{n}$ uma família finita de espaços métricos com a topologia, $\tau_i$, induzida pela distância. Então
    \begin{equation*}
        \bigotimes_{i=1}^{n} \borel{X_i}\subseteq \borel{\prod_{i=1}^{n}X_i}.
    \end{equation*}
    \end{proposition}
}

\newcommand{\measureIsMonotonic}{
    \begin{proposition}{Monotonicidade da Medida}{measure_is_monotonic}
        Seja $(X,\Sigma,\mu)$ um espaço de medida. Então, $\mu$ é uma \nameref{def:monotonic_function}.
    \end{proposition}
}

\newcommand{\measureIsSubadditive}{
    \begin{proposition}{Subaditividade da medida}{measure_is_subadditive}
        Seja $(X,\Sigma,\mu)$ um espaço de medida. Então $\mu$ é uma \nameref{def:countably_subadditive_function}.
    \end{proposition}
}

\newcommand{\measureIsContinuousFromBelow}{
    \begin{proposition}{Continuidade por baixo}{measure_is_continuous_from_below}
        Seja $(X,\Sigma,\mu)$ um espaço de medida. Se $(E_n)_{n=1}^{\infty}\subset \Sigma$ é uma sequência crescente, então
        \begin{equation*}
            \mu\left(\bigcup_{n=1}^{\infty} E_n\right) = \lim \mu (E_n).
        \end{equation*}
    \end{proposition}
}

\newcommand{\measureIsContinuousFromAbove}{
    \begin{proposition}{Continuidade por cima}{measure_is_continuous_from_above}
        Seja $(X,\Sigma,\mu)$ um espaço de medida. Se $(F_n)_{n=1}^{\infty}\subset \Sigma$ é uma sequência decrescente e a medida de $\mu (F_1)$ é finita, então
        \begin{equation*}
            \mu\left(\bigcap_{n=1}^{\infty} F_n\right) = \lim \mu (F_n).
        \end{equation*}
    \end{proposition}
}

% first chapter corollary
\newcommand{\productSigmaAlgebraOfCountableGeneratedFamilies}{
    \begin{corollary}{\sigmaAlg produto de família enumerável geradas}{product_sigma_algebra_of_countable_generated_families}
        Seja $I$ um conjunto enumerável e $\{X_i\}_{i\in I}$ uma família de espaços mensuráveis tal que cada $\Sigma_i=\sigma [\mathcal{C}_i]$. Então $\bigotimes_{i\in I} \Sigma_i$ é a $\sigma$-álgebra gerada por 
    \begin{equation*}
        \bigotimes_{i\in I} \Sigma_i=\generateSigmaAlg{\left\{\prod_{i\in I} E_i; E_i\in \mathcal{C}_i\right\}}.
    \end{equation*}
    \end{corollary}
}

\newcommand{\productSigmaAlgebraOfSeparableMetricSpaces}{
    \begin{corollary}{\sigmaAlg produto de espaços métricos separáveis}{product_sigma_algebra_of_separable_metric_spaces}
        Sejam $\{X_i\}_{i=1}^{n}$ e $X$ como na Proposição \ref{prop:product_sigma_algebra_of_metric_spaces}. Se cada $X_i$ for separável, então $\bigotimes_{i=1}^{n} \mathcal{B}(X_i)= \mathcal{B}(X)$.
        \begin{equation*}
            \bigotimes_{i=1}^{n} \borel{X_i} = \borel{\prod_{i=1}^{n}X_i}.
        \end{equation*}
    \end{corollary}
}

\newcommand{\productSigmaAlgebraOfRn}{
    \begin{corollary}{\sigmaAlg produto de $\R^n$}{product_sigma_algebra_of_Rn}
        \begin{equation*}
            \mathcal{B}(\R^n)=\bigotimes_{i=1}^{n} \mathcal{B}(\R).
        \end{equation*}
    \end{corollary}
}

\newcommand{\measureOfDiffenrece}{
    \begin{corollary}{Medida da Diferença}{measure_of_diffenrece}
        Nas condições da Proposição \ref{prop:measure_is_monotonic}, se $E,F\in \Sigma$ e $\mu(E)<\infty$, então
        \begin{equation*}
            \mu (F \setminus E) = \mu (F) - \mu (E).
        \end{equation*}
    \end{corollary}
}

% first chapter theorems
\newcommand{\deMorgan}{
    \begin{theorem}{Leis de De Morgan}{de_morgan}
        Seja $X$ um conjunto e $\{O_i\}_{i\in \mathcal{I}}\subset \powerset{X}$. Então,
        \begin{enumerate}
            \item \begin{equation*}
                \complement \left(\bigcup_{i\in\mathcal{I}}O_i\right) = \bigcap_{i\in\mathcal{I}} \complement \left(O_i \right),
            \end{equation*}
            \item \begin{equation*}
                \complement \left(\bigcap_{i\in\mathcal{I}}O_i\right) = \bigcup_{i\in\mathcal{I}} \complement \left(O_i \right).
            \end{equation*}
        \end{enumerate}
    \end{theorem}
}

\newcommand{\measureCompletion}{
    \begin{theorem}{Completamento de Medida}{measure_completion}
        Seja $(X,\Sigma,\mu)$ um espaço de medida. Existe uma única $\overline{\mu}$, extensão de $\mu$ a uma $\sigma$-álgebra $\overline{\Sigma}$, tal que $(X,\overline{\Sigma},\overline{\mu})$ é um \nameref{def:complete_measure} .
    \end{theorem}
}