\begin{proof}
    Para demonstrar o teorema, precisamos mostrar vários resultados. Aqui serão apresentadas as ideias gerais. Você poderá seguir até o Apêndice para conferir a demonstração passo a passo.
    
    Para mostrar o item \ref{teo:caratheodory/item/sigma_anel}, precisamos provar que $\mathfrak{M}$ é fechado para a união enumerável e para a diferença de conjuntos (Exercício \ref{exe:m_is_sigma_ring}).
    
    A fim de verificar o item \ref{teo:caratheodory/item/aditiva_contavel}, podemos usar indução para mostrar que, para algum $t\in\N$,
    
    \begin{equation*}
        \mu^{*}\left(A\cap \bigcup_{n=1}^{t} E_n \right) = \sum_{n=1}^{t} \mu^{*}\left(A\cap E_n\right).
    \end{equation*}
    Depois, podemos usar a monotonicidade em 
    \begin{equation*}
        A\cap\left(\bigcup_{n=1}^{\infty} E_n\right)^{\complement}\subset A\cap\left(\bigcup_{n=1}^{t} E_n\right)^{\complement}
    \end{equation*}
    para mostrar que 
    \begin{equation*}
        \mu^{*}(A)\geq\left(\sum_{n=1}^{t}\mu^{*}(A\cap E_n)\right) + \mu^{*}\left(A\cap\left(\bigcup_{n=1}^{\infty} E_n\right)^{\complement}\right).
    \end{equation*}
    Por fim, usamos a subaditividade e tomamos o limite $t\rightarrow \infty$ para concluir que
    \begin{equation*}
        \mu^{*}(A) =\left(\sum_{n=1}^{\infty}\mu^{*}(A\cap E_n)\right) + \mu^{*}\left(A\cap\left(\bigcup_{n=1}^{\infty} E_n\right)^{\complement}\right).
    \end{equation*}
    Chegamos no resultado desejado substituindo $A$ por $A\cap\left(\bigcup_{n=1}^{\infty} E_n\right)$.
    
    Os últimos dois itens são mais simples.

    Para mostrar o Item \ref{teo:caratheodory/item/sigma_aditiva}, tome $A=\bigcup_{k=1}^{\infty} E_k$ e aplique no Item \ref{teo:caratheodory/item/aditiva_contavel}. Temos, então

    \begin{equation*}
        \mu^{*}\left(A\cap \bigcup_{n=1}^{\infty} E_n \right) = \mu^{*}\left(\bigcup_{n=1}^{\infty} E_n \right) = \sum_{n=1}^{\infty} \mu^{*}\left(E_n\right).
    \end{equation*}

    Para mostrar o Item \ref{teo:caratheodory/item/medida_mula}, tome um conjunto $E\in\mathcal{H}$ de medida nula e um outro $A\in\mathcal{H}$ qualquer. Pela \hyperref[prop:measure_is_monotonic]{monotonicidade} da medida,

    \begin{equation*}
        \mu^*(A\cap E) + \mu^*(A\cap \complement E) \leq \mu^*(E) + \mu^*(A) = \mu^*(A).
    \end{equation*}

    Logo, $E$ é $\mu^*$-mensurável.
    \end{proof}