\begin{proof}
    Como $\lim_{n \to \infty} f_n(x) = f(x)$ e cada $f_n$ é mensurável, segue que $f$ é mensurável. Como $|f_n| \leq g$ para todo $n$, temos que $|f| \leq g$. Mas, por hipótese, $g$ é integrável e, consequentemente, $|g|$ é integrável. Portanto, $|f|$ é integrável e, finalmente, $f$ é integrável. Temos ainda 
    \[
    -|g| \leq f_n \leq |g|
    \]
    e daí segue que 
    \[
    |g| + f_n \geq 0 \ \text{para todo } n.
    \]
    
    Portanto,
    \begin{align*}
    \int_X |g| d\mu + \int_X f_n d\mu &= \int_X (|g| + f_n) d\mu \\
    &= \int_X \lim_{n \to \infty} (|g| + f_n) d\mu
    \end{align*}
    Pelo Lema de Fatou,
    \[
    \leq \liminf_{n \to \infty} \int_X (|g| + f_n) d\mu
    \]
    \begin{align*}
    &= \liminf_{n \to \infty} \left( \int_X |g| d\mu + \int_X f_n d\mu \right) \\
    &= \int_X |g| d\mu + \liminf_{n \to \infty} \int_X f_n d\mu.
    \end{align*}
    
    Logo,
    \[
    \int_X f d\mu \leq \liminf_{n \to \infty} \int_X f_n d\mu.
    \]
    
    Por outro lado,
    \[
    |g| - f_n \geq 0 \ \text{para todo } n.
    \]
    
    Portanto,
    \begin{align*}
    \int_X |g| d\mu - \int_X f_n d\mu &= \int_X (|g| - f_n) d\mu \\
    &= \int_X \lim_{n \to \infty} (|g| - f_n) d\mu
    \end{align*}
    Pelo Lema de Fatou,
    \[
    \leq \liminf_{n \to \infty} \int_X (|g| - f_n) d\mu
    \]
    \begin{align*}
    &= \liminf_{n \to \infty} \left( \int_X |g| d\mu - \int_X f_n d\mu \right) \\
    &= \int_X |g| d\mu - \limsup_{n \to \infty} \int_X f_n d\mu.
    \end{align*}
    
    Consequentemente,
    \[
    \int_X f d\mu \geq \limsup_{n \to \infty} \int_X f_n d\mu.
    \]
    
    Finalmente, temos
    \[
    \limsup_{n \to \infty} \int_X f_n d\mu \leq \int_X f d\mu \leq \liminf_{n \to \infty} \int_X f_n d\mu,
    \]
    e, portanto,
    \[
    \int_X f d\mu = \lim_{n \to \infty} \int_X f_n d\mu.
    \]
\end{proof}
